Нужно создать компонент для вывода материалов и комментариев к ним.

1. Список материалов. Выводится заголовок материала, краткое содержание, превью-картинка (128x128, к примеру).

2. Детальная страница материала:

a. Выводится заголовок материала, полный текст, отмасштабированная картинка (512x512, к примеру).

b. Есть ссылка для просмотра и добавления комментариев. При нажатии на ссылку комментарии и форма для добавления новых комментариев подгружается через AJAX. После добавления комментарий добавляется в конец списка с помощью AJAX. Нет перезагрузки страницы.

3. Компонент кастомный и реализован в виде класса. Не нужно использовать существующие компоненты битрикса.

4. Материалы реализованы как инфоблок.

5. Комментарии реализованы как highload-инфоблок.

6. На странице редактирования элемента инфоблока материалов должна быть ссылка на страницу списка элементов highload-инфоблока комментариев с включенным фильтром по текущему элементу инфоблока. Т.е. фильтр должен включаться сразу при переходе по ссылке, в списке должны остаться комментарии, относящиеся только к данному элементу инфоблока.

7. Сделанный код обернуть в модуль, написать миграции для highload-инфоблока (модуль sprint.migrations или аналоги)